梁特插曾俊華6成人住公營房屋目標推高價樓

特首參選人曾俊華的政綱提出6成港人住公營房屋目標，特首梁振英今早出席行會前見記者，直指有關目標是一個重大的策略轉變，若要達成，政府就算不再向市場賣地，也未必可提供供應，並會將本港過去長時期以來的土地開發計劃都用作發展公營房屋，而市場沒有私人住宅供應，樓價會提高，逼使很多本身有能力購買私樓的人輪候公營房屋。

梁振英指現屆政府提出的概念，是10年建屋目標中的46萬個新單位，當中6成是公營房屋，4成屬私人住宅，概念清楚及科學化，認為曾俊華應向社會交代清楚。

不如試下10年唔賣地轉哂起公屋睇下樓價會跌到谷底定升上外太空

十成公屋

而家市場需要政府資助屋

屌你老母公屋入息上限11000 即係唔比正常人住

689條撚樣反對就岩啦，即刻佢會冇油水抽

將入息上限提高三倍 唔賣地 會變成點

地產商屯左咁多地都起唔切,狂推地又有撚用咩,最近賣地好似好多都中資收購哂

死好多經紀

淨係講供應唔夠所以樓價高係低能
最大問題係d樓貴一貴都有人買得起
你係地產商點會唔開高d
根本就係貧富懸殊問題

政府唔敢推高條線因為太多人輪
佢點都會搞掂而家個輪候冊先諗其他人

放寬公屋要求+大大提升公屋供應
= 租樓需求大減，投資置業大減
= 樓市下行(Pre-inflation)